\beginsong{Giorno d'estate}[by={F. Guccini}]

\beginchorus
\[D]Giorno d'e\[C]state, giorno \[D]fatto di sole,
\[D]vuote di \[G]gente son le \[A4]strade in cit\[A7]tà
\[G]appese in aria e contro i \[D]muri parole,
\[D]ma chi le ha \[C]dette, per che \[D]cosa, chissà.
\endchorus

\beginverse
\[D]I mani\[4]festi sono \[D]visi di carta
che non \[A7]dicono nulla \brk e che nes\[A4]suno più \[A7]guarda,
\[G]colori accesi dentro ai \[D]vicoli scuri
\[D]sembrano un \[C]urlo quelle \[D]carte sui muri
\chordsoff
sembrano un urlo quelle carte sui muri. 
\endverse

\chordsoff
\beginchorus
Giorno d'estate, giorno fatto di vuoto,
giorno di luce che non si spegnerà,
sembra d'andare in un paese remoto
chissà  se in fondo c'è la felicità! 
\endchorus

\beginverse   
Un gatto pigro che si stira sul muro
sola cosa che vive, brilla il sole d'estate 
s'alza nell'aria come un suono d'incenso 
l'odore di tiglio delle strade alberate,
l'odore di tiglio delle strade alberate. 
\endverse

\beginchorus
Giorno d'estate,giorno fatto di niente
grappoli d'ozio danzan piano con me
il solo sogno d'oro ormai vanescente
guardi un istante, non sai mai se c'è. 
\endchorus

\beginverse   
Dentro ai canali l'erba grassa si specchia
cerchi d'ombra e di fumo \brk sono voci lontane,
nell'acqua il sole \brk con un quieto barbaglio
brucia uno stanco gracidare di rane,
brucia uno stanco gracidare di rane. 
\endverse

\beginchorus
Giorno d'estate senza un solo pensiero
giorno in cui credi di non essere vivo
gioco visivo che non credi sia vero
che può svanire svelto come un sorriso. 
\endchorus

\beginverse   
Vola veloce di librato un uccello
come un raggio di luce \brk da un cristallo distorto,
vola un moscone \brk scopre dietro un cancello
la religiosa sonnolenza di un orto,
la religiosa sonnolenza di un orto. 
\endverse

\endsong
